選舉事務處失冊 議員質疑有卧底

選舉事務處失冊
議員質疑有卧底

政制及內地事務局局長聶德權

【本報訊】立法會政制事務委員會昨討論2016年立會換屆選舉新西票站遺失選民登記冊事件，建制及民主派議員聯手轟當局兒戲，質疑選舉事務處是否有「卧底」盜選民資料；又追問遺失選民登記冊兩年半期間，究竟政府那一級官員知悉事件。政制及內地事務局局長聶德權一再以事件仍在調查為藉口，拒詳細交代，直言「不能寫包單」以後不發生同類事件。

聶德權昨稱，經查核涉及事件8,000多名選民中，有400多人在遺失資料期間更改住址登記，但比例與全港情況相若，未發現異常情況，處方亦正聯絡該批選民核實。對於聶及總選舉事務主任黃思文稱上月才知悉事件，民主黨林卓廷要求政府交代究竟那個級別官員早已知悉事件，又質疑選舉事務處有人隱瞞；但聶只說詳情要待調查確定，「有初步資料但不可就咁確實」，處方會調查有否人為失誤、蓄意隱瞞等。黃思文則指，事件中涉那個層級會作全面調查，「要等調查完成才可確認」。

不能保證不遺失選民資料

公民黨楊岳橋要求聶保證不會再出現遺失選民資料情況，但聶只稱會盡所能確保同類事件不再發生，「有啲要出現或者不受控制情況下，不能寫包單」，屬涉事選區區議員的工聯會麥美娟直斥選舉事務處是否有「卧底」，「知道點樣偷咗查唔到，瞞天過海」，聶回應稱對有關假設在調查時會盡量了解。

聶德權會後表示，選管會正展開調查工作，八周內完成調查及發表報告，重申事件嚴重，當局對事件感遺憾，冀找出問題及作出改善；至於有否人需負刑責，聶稱言之尚早，被問到需否為事件問責下台，他未有正面回應，僅稱知悉事件後已馬上跟進及作出指示。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
奏國歌須肅立 泛民斥歧視殘疾者 政府拒抽起或改寫條文

下一則
下一則
藏煙霧餅遭判監 公大男生提上訴